msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BADCAST.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BADCAST.1"
msgid "I'm not quite as good at this as I used to be..."
msgstr "我的技术不如从前了……"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.HIGH.1"
msgid "I can always make time for you, dearie."
msgstr "我总能为你抽出时间，亲爱的。"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.LOW.1"
msgid "Ack! You made me lose my fish!"
msgstr "啊呀！你让我弄丢了我的鱼！"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_BOTHERED.MED.1"
msgid "You couldn't wait for a better time?"
msgstr "你就不能找个别的时间吗？"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_GOTAWAY.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_GOTAWAY.1.1"
msgid "Why you slippery little nincompoop!"
msgstr "为什么！你这个滑溜溜的小家伙！"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_GOTAWAY.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_GOTAWAY.1.2"
msgid "Get back on my hook!"
msgstr "回到我的鱼钩上来！"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.1"
msgid "Hmph. The fish aren't biting today..."
msgstr "哼。今天鱼不咬钩啊……"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.2
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.2"
msgid "Don't be so fussy, get on my hook!"
msgstr "别磨磨叽叽了，快咬钩啊！"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.3
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.3"
msgid "\"I often look from the highest hill\""
msgstr "\"我总是登上最高的山远望\""

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.4
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.4"
msgid "\"that I might see my boatman...\""
msgstr "\"希望能见到我的船夫……\""

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.5
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.5"
msgid "hmm-de-dmm..."
msgstr "嗯-滴-答……"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.6
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_IDLE_QUOTE.6"
msgid "Never seem to catch anything..."
msgstr "就没抓到什么……"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_LINESNAP.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_LINESNAP.1"
msgid "Ack! Stupid thing!"
msgstr "啊！蠢货！"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_LINETOOLOOSE.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_OCEANFISHING_LINETOOLOOSE.1"
msgid "Oooh, these tired old claws!"
msgstr "哦，已经疲倦的老钳子啊！"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.1
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.1"
msgid "Well, don't you look all high and mighty."
msgstr "哎呀，你看起来并不是很位高权重啊。"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.2
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.2"
msgid "I didn't realize I was in the presence of \"royalty\"."
msgstr "我没想到自己还能遇见 \"皇室\"。"

#. HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.3
msgctxt "HERMITCRAB_ANNOUNCE_ROYALTY.3"
msgid "It takes more than a hoity-toity hat to impress me."
msgstr "光靠摆架子我是不会抬眼看你的。"

#. HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.HIGH.1.1"
msgid "My favorite customer!"
msgstr "我最钟爱的客户啊！"

#. HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.HIGH.1.2"
msgid "What do you need today, dearie?"
msgstr "你今天需要什么呢，亲爱的？"

#. HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.LOW.1"
msgid "Don't talk to me if you have nothing to trade."
msgstr "要是没什么能换的，就别来烦我。"

#. HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_ATTEMPT_TRADE.MED.1"
msgid "Have anything to trade today?"
msgstr "今天想换点什么吗？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.HIGH.1"
msgid "Could you dry some meat for me, dearie?"
msgstr "你能帮我晾干一些肉吗，亲爱的？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.LOW.1"
msgid "Hmph... never any meat around here for drying..."
msgstr "恩……这边怎么不放点肉来晾干呢……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.MED.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.MED.1.1"
msgid "My drying racks are empty again?"
msgstr "我的晾肉架又空了？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.MED.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.FILL_MEATRACKS.MED.1.2"
msgid "So much work for these old claws..."
msgstr "这双苍老的钳子居然要干这么多活……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.HIGH.1"
msgid "Would you bring me a Fallounder, dearie?"
msgstr "能给我抓一条比目鱼吗，亲爱的？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.LOW.1"
msgid "I think Fallounders are in season."
msgstr "比目鱼现在应该正当季。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_AUTUM.MED.1"
msgid "Nothing says autumn like some tasty Fallounder..."
msgstr "秋天最适合吃美味的比目鱼……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.HIGH.1"
msgid "Let me know if you catch a Bloomfin Tuna, dearie!"
msgstr "抓到花朵金枪鱼了告诉我，亲爱的！"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.LOW.1"
msgid "Thought I saw some Bloomfin Tuna yesterday..."
msgstr "我昨天好像看见了花朵金枪鱼……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SPRING.MED.1"
msgid "This weather is perfect for Bloomfin Tuna..."
msgstr "这个天气最适合花朵金枪鱼……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.HIGH.1"
msgid "I would love a Scorching Sunfish, if you have it."
msgstr "我想来一条炽热太阳鱼，你手里有吗。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.LOW.1"
msgid "The Scorching Sunfish should be migrating now."
msgstr "炽热太阳鱼现在应该正在迁徙。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_SUMMER.MED.1"
msgid "Nothing says summer like some Scorching Sunfish..."
msgstr "夏天最适合吃炽热太阳鱼……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.HIGH.1"
msgid "Dearie, could you catch an Ice Bream for me?"
msgstr "亲爱的，能帮我抓条冰鲷鱼来吗？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.LOW.1"
msgid "Hmph. Should be Ice Bream season right about now."
msgstr "恩。现在正是冰鲷鱼的季节。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FISH_WINTER.MED.1"
msgid "I used to catch Ice Bream all through the winter..."
msgstr "我以前整个冬天都能抓到冰鲷鱼……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.1"
msgid "Flower salad brings back such memories..."
msgstr "花朵沙拉让我想起许多美好回忆……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.2"
msgid "Could you make some for me?"
msgstr "你能做一点给我吗？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.LOW.1"
msgid "Hmph. No ingredients for flower salad around..."
msgstr "恩。手头没有花朵沙拉的原料……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_FLOWER_SALAD.MED.1"
msgid "My sweetie used to make my favorite... flower salad..."
msgstr "我的甜心以前常给我做我最爱的花朵沙拉……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.1"
msgid "If you could bring me some big fish..."
msgstr "要是你能给我抓些大鱼……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.2"
msgid "I'd be so happy!"
msgstr "我会很开心！"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.1"
msgid "(Grumble)... only ever catch minnows..."
msgstr "(抱怨)……就只会抓鱼苗……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.2"
msgid "Never a nice big fish..."
msgstr "从来没见过像样的大鱼……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_HEAVY_FISH.MED.1"
msgid "If only SOMEONE could bring me some big, juicy fish..."
msgstr "要是谁能给我抓些又大又肥的鱼……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.HIGH.1"
msgid "Ooooh, I do wish I had something warm to wear."
msgstr "噢，真希望有件暖和的衣服穿。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.LOW.1"
msgid "(Grumble) It's freezing out here!"
msgstr "(嘟囔) 外面冻死人了!"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_PUFFY_VEST.MED.1"
msgid "Brrr, this cold weather is terrible for my rheumatism."
msgstr "哎哎，这么冷的天气，我的关节炎要犯了。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1.1"
msgid "What terrible weather."
msgstr "真是糟糕的天气。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1.2"
msgid "Do you have an umbrella, dearie?"
msgstr "你带伞了吗，亲爱的？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.LOW.1.1"
msgid "Miserable rain..."
msgstr "讨厌的雨……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.LOW.1.2"
msgid "I'll catch my death..."
msgstr "这回我要归西了……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.MED.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.MED.1.1"
msgid "I'm getting soaked to the chitin!"
msgstr "我的壳子全在水里了！"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.MED.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.GIVE_UMBRELLA.MED.1.2"
msgid "If only I had an umbrella..."
msgstr "有把雨伞该多好……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.HIGH.1.1"
msgid "Care to help me with some gardening?"
msgstr "愿意帮我打理花园吗？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.HIGH.1.2"
msgid "I need some new berry bushes."
msgstr "我需要些新的浆果灌木。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.LOW.1"
msgid "All of my berry bushes died."
msgstr "我所有浆果灌木都枯萎了。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_BERRIES.MED.1"
msgid "I miss my garden... I used to grow berries..."
msgstr "我想念我的花园……我以前种了不少浆果……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.HIGH.1.1"
msgid "Dearie, would you..."
msgstr "亲爱的，你能……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.HIGH.1.2"
msgid "Help me plant some flowers?"
msgstr "帮我种点花吗？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.LOW.1"
msgid "Useless lazy bees... not a drop of honey..."
msgstr "这些没用的懒蜜蜂……一滴蜜都没酿出来过……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.PLANT_FLOWERS.MED.1"
msgid "When I had my flower garden, the bees made honey all the time."
msgstr "我以前有花园的时候，蜜蜂酿蜜就没停过。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.HIGH.1"
msgid "You look spry! Could you get rid of that junk in the water?"
msgstr "你看着力气挺大！能帮我把水里的垃圾清理掉吗？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.LOW.1"
msgid "(Grumble)... water's all full of junk..."
msgstr "(嘟囔)……水里全是垃圾……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_JUNK.MED.1"
msgid "The water's so full of junk, I can't even see the fish!"
msgstr "水里尽是垃圾，我都看不清鱼了！"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.1"
msgid "Would you be a dear?"
msgstr "你愿意帮我吗？"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.2"
msgid "Take care of that awful plant for me."
msgstr "帮我处理下那个糟糕的植物。"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.1"
msgid "That horrible plant..."
msgstr "那个糟糕的植物……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.2"
msgid "Such an eyesore..."
msgstr "看着就难受……"

#. HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_COMPLAIN.REMOVE_LUREPLANT.MED.1"
msgid "That lureplant is going to take over my whole yard!"
msgstr "那颗食人花要沾满我的整个后院了！"

#. HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.HIGH.1"
msgid "Such a big help! Thank you."
msgstr "真是帮了我的大忙了！谢谢你。"

#. HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.LOW.1.1"
msgid "I guess you want something for helping me out?"
msgstr "我猜你帮了忙想要点回报吧？"

#. HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.LOW.1.2"
msgid "Fine."
msgstr "好吧。"

#. HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_DEFAULT_REWARD.MED.1"
msgid "I guess it's not so bad having you around."
msgstr "有你在也不是坏事！"

#. HERMITCRAB_FIGHT.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_FIGHT.1.1"
msgid "You louse!"
msgstr "你这个坏家伙！"

#. HERMITCRAB_FIGHT.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_FIGHT.1.2"
msgid "Bullying a sweet, innocent old lady like myself!"
msgstr "怎么能欺负我这个善良的老妇人呢！"

#. HERMITCRAB_GETFISH_BIG.1
msgctxt "HERMITCRAB_GETFISH_BIG.1"
msgid "Now that's a proper-sized fish!"
msgstr "这才是像样的鱼！"

#. HERMITCRAB_GIVE_PEARL.1
msgctxt "HERMITCRAB_GIVE_PEARL.1"
msgid "If you find my sweetie on your travels..."
msgstr "如果你在路上碰到我的爱人……"

#. HERMITCRAB_GIVE_PEARL.2
msgctxt "HERMITCRAB_GIVE_PEARL.2"
msgid "Could you... give him that pearl?"
msgstr "你可以……把那颗珍珠给他吗？"

#. HERMITCRAB_GIVE_PEARL.3
msgctxt "HERMITCRAB_GIVE_PEARL.3"
msgid "He'll recognize it."
msgstr "他一看便知。"

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.1
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.1"
msgid "Oh..."
msgstr "噢..."

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.2
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.2"
msgid "...I think I understand now."
msgstr "……我想我明白了。"

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.3
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.3"
msgid "Thank you for bringing this back to me."
msgstr "谢谢你把这个给我带回来。"

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.4
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.4"
msgid "I'm so glad you kept coming back."
msgstr "我很高兴你一直回来。"

#. HERMITCRAB_GOT_PEARL.5
msgctxt "HERMITCRAB_GOT_PEARL.5"
msgid "My friend."
msgstr "我的朋友。"

#. HERMITCRAB_GO_HOME.1
msgctxt "HERMITCRAB_GO_HOME.1"
msgid "Time to rest this old chitin."
msgstr "是时候歇歇这副老壳子了。"

#. HERMITCRAB_GREETING.0.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.1"
msgid "Go away!"
msgstr "走开！"

#. HERMITCRAB_GREETING.0.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.2"
msgid "Shoo!"
msgstr "去去去！"

#. HERMITCRAB_GREETING.0.3
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.3"
msgid "Leave me alone!"
msgstr "别烦我了。"

#. HERMITCRAB_GREETING.0.4
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.4"
msgid "No trespassing!"
msgstr "别过来！"

#. HERMITCRAB_GREETING.0.5
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.0.5"
msgid "Get off my beach!"
msgstr "离开我的海滩！"

#. HERMITCRAB_GREETING.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.1.1"
msgid "Hmph."
msgstr "哼。"

#. HERMITCRAB_GREETING.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.1.2"
msgid "Go find someone else to bother!"
msgstr "去烦别人吧！"

#. HERMITCRAB_GREETING.10.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.10.1"
msgid "How have you been, dearie?"
msgstr "你最近怎么样，亲爱的？"

#. HERMITCRAB_GREETING.10.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.10.2"
msgid "If it isn't my favorite visitor!"
msgstr "我最喜欢的客人又来了！"

#. HERMITCRAB_GREETING.10.3
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.10.3"
msgid "Are you eating enough?"
msgstr "最近胃口好吗？"

#. HERMITCRAB_GREETING.2.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.2.1"
msgid "What are you doing here?"
msgstr "什么风把你吹来了？"

#. HERMITCRAB_GREETING.2.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.2.2"
msgid "What do you want?"
msgstr "你想要什么？"

#. HERMITCRAB_GREETING.3.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.3.1"
msgid "You're back?"
msgstr "回来了？"

#. HERMITCRAB_GREETING.3.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.3.2"
msgid "Don't you have anything better to do?"
msgstr "你就没点正经事做吗？"

#. HERMITCRAB_GREETING.3.3
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.3.3"
msgid "Troublesome whipper-snapper..."
msgstr "讨厌的家伙……"

#. HERMITCRAB_GREETING.4.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.4.1.1"
msgid "You're persistent"
msgstr "你还真是坚持不懈"

#. HERMITCRAB_GREETING.4.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.4.1.2"
msgid "I'll give you that."
msgstr "这点倒是真的。"

#. HERMITCRAB_GREETING.4.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.4.2"
msgid "Hmph. Just don't make a nuisance of yourself."
msgstr "哼。别太惹人烦就行。"

#. HERMITCRAB_GREETING.5.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.5.1"
msgid "Just can't get enough of my sparkling personality, hmm?"
msgstr "越来越喜欢我迷人的性格了吗？"

#. HERMITCRAB_GREETING.5.2.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.5.2.1"
msgid "Well, if it isn't... hm..."
msgstr "好吧，那就……"

#. HERMITCRAB_GREETING.5.2.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.5.2.2"
msgid "What was your name?"
msgstr "你尊姓大名？"

#. HERMITCRAB_GREETING.6.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.6.1"
msgid "Why are you helping me?"
msgstr "你为什么帮我？"

#. HERMITCRAB_GREETING.7.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.7.1"
msgid "It's been hard taking care of this old place by myself."
msgstr "我一个人照顾这个房子真的好难啊。"

#. HERMITCRAB_GREETING.7.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.7.2"
msgid "I think I forgot how nice it is to have visitors."
msgstr "我都忘了有人来是件好事了。"

#. HERMITCRAB_GREETING.7.3
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.7.3"
msgid "I've been awfully hard on you, haven't I?"
msgstr "我之前对你不太客气，是不是？"

#. HERMITCRAB_GREETING.8.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.8.1"
msgid "Hello again!"
msgstr "又来了啊！"

#. HERMITCRAB_GREETING.8.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.8.2"
msgid "Well, if it isn't %s!"
msgstr "哎呀, 又是你啊， %s!"

#. HERMITCRAB_GREETING.9.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.9.1"
msgid "It's so nice to see you, dearie!"
msgstr "很高兴见到你，亲爱的！"

#. HERMITCRAB_GREETING.9.2.1
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.9.2.1"
msgid "This world is so full of dangers..."
msgstr "这个世界充满了危险……"

#. HERMITCRAB_GREETING.9.2.2
msgctxt "HERMITCRAB_GREETING.9.2.2"
msgid "You be careful out there, alright?"
msgstr "你在外面当心点，知道吗？"

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.HIGH.1.1"
msgid "You've done such a wonderful job!"
msgstr "你干的真不错！"

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.HIGH.1.2"
msgid "Here, it's the least I can do."
msgstr "来，收下我的心意。"

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.LOW.1.1"
msgid "I don't know what you're playing at"
msgstr "我不知道你什么意思"

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.LOW.1.2"
msgid "but don't think I owe you now!"
msgstr "但是我已经不欠你什么了！"

#. HERMITCRAB_GROUP_REWARD.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_GROUP_REWARD.MED.1"
msgid "You've been busy! I suppose I should repay you."
msgstr "你辛苦了！我该给你酬劳。"

#. HERMITCRAB_HARVESTMEAT.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_HARVESTMEAT.HIGH.1"
msgid "Oooh, I do love some tasty dried meats!"
msgstr "噢，我最爱肉干了！"

#. HERMITCRAB_HARVESTMEAT.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_HARVESTMEAT.LOW.1"
msgid "Hmph... looks pretty stringy."
msgstr "哼…看起来有点柴啊。"

#. HERMITCRAB_HARVESTMEAT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_HARVESTMEAT.MED.1"
msgid "Hm... doesn't look too bad."
msgstr "恩……看着还不赖。"

#. HERMITCRAB_INTRODUCE.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_INTRODUCE.1.1"
msgid "You've done so much for me."
msgstr "你为我做了这么多。"

#. HERMITCRAB_INTRODUCE.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_INTRODUCE.1.2"
msgid "Please, call me Pearl."
msgstr "不用那么见外，叫我珍珠吧。"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.HIGH.1"
msgid "Hoo-hoo! That's some tasty jerky in the making!"
msgstr "呼呼！正在制作中的美味肉干！"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.LOW.1"
msgid "You don't want it anymore? Has it gone off?"
msgstr "你不想要了？肉掉了吗？"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.FILL_MEATRACKS.MED.1"
msgid "I'll never say no to free meat!"
msgstr "我向来不对免费的肉说不！"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.HIGH.1"
msgid "You are quite the gardener, dearie!"
msgstr "你真是个优秀的园丁，亲爱的！"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.LOW.1"
msgid "Well. At least you're doing something useful."
msgstr "好吧。至少你在做有用的事情。"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_BERRIES.MED.1"
msgid "Maybe another one over there?"
msgstr "那边也来一丛？"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.HIGH.1"
msgid "How pretty!"
msgstr "真漂亮！"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.LOW.1"
msgid "Huh? What are you doing?"
msgstr "哈？你在干什么？"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.PLANT_FLOWERS.MED.1"
msgid "Hm... those look nice."
msgstr "恩……看起来不错。"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1"
msgid "You really showed that awful plant!"
msgstr "瞧瞧那把可恶的植物！"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1"
msgid "Fantastic. My old pest was removed by my new pest."
msgstr "好极了。我的新问题铲除了我的旧问题。"

#. HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_INVESTIGATE.REMOVE_LUREPLANT.MED.1"
msgid "Well, glad that's taken care of."
msgstr "行，搞定了就好。"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.1"
msgid "Goodness, what happened to you?"
msgstr "天啊，你怎么了？"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHEALTH.1.2"
msgid " You need to be more careful!"
msgstr "你要更加小心一点！"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.1"
msgid "Hmph... you look skinny."
msgstr "恩……你看着好瘦。"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWHUNGER.1.2"
msgid "Have you been eating well?"
msgstr "最近吃的好吗？"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.1"
msgid "You look like something's troubling you."
msgstr "你看起来有心事。"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_LOWSANITY.1.2"
msgid "Is everything alright, dearie?"
msgstr "一切都还好吧，亲爱的？"

#. HERMITCRAB_LEVEL10_PLAYERGOOD.1
msgctxt "HERMITCRAB_LEVEL10_PLAYERGOOD.1"
msgid "Glad to see you looking well, dearie."
msgstr "看你健康，我就放心了，亲爱的。"

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.1"
msgid "I didn't notice those weird spooks until I'd settled in."
msgstr "我住进来之前都没注意到这些奇怪的东西。"

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.2
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.2"
msgid "They were awful, made my shell crawl..."
msgstr "它们糟透了，会让我的壳子自己动……"

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.3
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.HIGH.3"
msgid "One of us had to go, and it wasn't going to be me!"
msgstr "有我就没它，所以当然是让它走人！"

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.LOW.1"
msgid "Took me forever to plug up those darn fissures..."
msgstr "我可是费了好长时间才把它们堵起来的……"

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.LOW.2
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.LOW.2"
msgid "Don't go messing with those!"
msgstr "别去乱动它们！"

#. HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_MOON_FISSURE_VENT.MED.1"
msgid "Not the best lawn ornaments, but they keep the head clear."
msgstr "它们不是最漂亮的草坪装饰，但是能让你的头脑保持清醒。"

#. HERMITCRAB_PANIC.1
msgctxt "HERMITCRAB_PANIC.1"
msgid "I can't see a darn thing!"
msgstr "我什么都看不见了！"

#. HERMITCRAB_PANICFIRE.1
msgctxt "HERMITCRAB_PANICFIRE.1"
msgid "Aaah! I will NOT be broiled!"
msgstr "啊！别想烧烤了我！"

#. HERMITCRAB_PANICHAUNT.1
msgctxt "HERMITCRAB_PANICHAUNT.1"
msgid "You're not taking me yet, spirits!"
msgstr "你们休想现在就带走我，幽灵们！"

#. HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.HIGH.1"
msgid "Dearie, I know you planted that.\nYou don't need to impress me."
msgstr "亲爱的，我知道是你种下的。\n你不用刻意表现。"

#. HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.LOW.1"
msgid "Nice try.\nYou don't get anything for cleaning up your own messes."
msgstr "继续嘚瑟吧。\n你只是清理了自己弄下的烂摊子，我是不会给你东西。"

#. HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_PLANTED_LUREPLANT_DIED.MED.1"
msgid "Do you want a reward that bad?"
msgstr "你就这么想拿到奖励？"

#. HERMITCRAB_REFUSE_COAT.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_COAT.1"
msgid "You keep it, I'm not chilly."
msgstr "你自己留着吧，我不冷。"

#. HERMITCRAB_REFUSE_COAT_HASONE.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_COAT_HASONE.1"
msgid "I like the coat I have, thank you very much."
msgstr "我喜欢自己的外套，谢谢你了。"

#. HERMITCRAB_REFUSE_ICE_HAD.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_ICE_HAD.1"
msgid "I don't need any more ice."
msgstr "我不需要更多的冰了。"

#. HERMITCRAB_REFUSE_ICE_HOT.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_ICE_HOT.1"
msgid "Don't be silly, it's already freezing out here!"
msgstr "别傻了，外面已经够冷了！"

#. HERMITCRAB_REFUSE_SALAD.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SALAD.1.1"
msgid "I don't want that right now..."
msgstr "我现在不想要那个……"

#. HERMITCRAB_REFUSE_SALAD.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SALAD.1.2"
msgid "it makes me too sad..."
msgstr "它会让我很难过……"

#. HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.1"
msgid "You think {weight} is impressive?\nWhat is that, a minnow?"
msgstr "你觉得 {weight} 就了不起了?\n那是啥，鱼苗吗?"

#. HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.2
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.2"
msgid "Wow, {weight}...\nI've never caught a fish this small."
msgstr "哇, {weight}……\n我从来没抓过怎么小的鱼。"

#. HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.3
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_SMALL_FISH.3"
msgid "Only {weight}?\nYou should have put it back."
msgstr "只有 {weight}?\n你该把它放回去。"

#. HERMITCRAB_REFUSE_UMBRELLA.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_UMBRELLA.1"
msgid "It's not even raining..."
msgstr "还没下雨呢……"

#. HERMITCRAB_REFUSE_UMBRELLA_HASONE.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_UMBRELLA_HASONE.1"
msgid "My own umbrella will do just fine, thank you."
msgstr "我自己的雨伞还能用，谢谢你了。"

#. HERMITCRAB_REFUSE_VEST.1
msgctxt "HERMITCRAB_REFUSE_VEST.1"
msgid "I'd boil if I wore that in this heat!"
msgstr "这么热，我要是穿那个，非把自己煮熟不可！"

#. HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.HIGH.1"
msgid "I hope it wasn't too much trouble..."
msgstr "我希望没太麻烦你……"

#. HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.LOW.1"
msgid "Let me guess, you want something in return? Fine..."
msgstr "让我猜猜，你想要点回报吧？\n好……"

#. HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FILL_MEATRACKS.MED.1"
msgid "Thanks... but don't think this means we're friends!"
msgstr "谢谢……不过别以为我们这就是朋友了！"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.HIGH.1"
msgid "My goodness, it looks good as new!"
msgstr "我的天啊，看起来跟新的一样！"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.LOW.1"
msgid "Oh good, you didn't completely ruin my house."
msgstr "好的嘛，你没把我房子彻底毁了。"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_1.MED.1"
msgid "I'd been meaning to fix the place up for a while..."
msgstr "我一直都想把这房子修缮修缮……"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.HIGH.1"
msgid "Oh dearie, I love what you've done with the place!"
msgstr "噢亲爱的，我喜欢你的装修！"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.LOW.1"
msgid "...I suppose that is an improvement."
msgstr "……这也算是改进吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_2.MED.1"
msgid "You... did this for me...?"
msgstr "你……为我……做了这个？"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.1"
msgid "Oh, it's wonderful!"
msgstr "哦，太棒了！"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.2"
msgid "I feel like a Queen in her palace"
msgstr "我感觉是宫殿里的女王"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.3
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.HIGH.1.3"
msgid "Hoo-hoo!"
msgstr "呼呼！"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.LOW.1"
msgid "Oh. That does look a bit better."
msgstr "哦。看起来是好多了。"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.MED.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.MED.1.1"
msgid "I barely recognize the place!"
msgstr "我都认不出这地方了！"

#. HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.MED.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.FIX_HOUSE_3.MED.1.2"
msgid "Oh don't look worried, that's a good thing."
msgstr "噢，别担心，这是好事。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.HIGH.1"
msgid "Thank you dearie! Here, why don't you take one of these."
msgstr "谢谢你，亲爱的！来，收下这个吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.LOW.1"
msgid "Hmph. You could've caught it faster if you used this."
msgstr "恩。你要是用这个的话，会更快的抓到鱼。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_AUTUM.MED.1"
msgid "Oh... thanks. Here, take this for your trouble."
msgstr "噢……谢谢。来，收下这个吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.HIGH.1"
msgid "Thank you dearie! Here, why don't you take one of these."
msgstr "谢谢你，亲爱的！来，收下这个吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.LOW.1"
msgid "Hmph. You could've caught it faster if you used this."
msgstr "恩。你要是用这个的话，会更快的抓到鱼。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SPRING.MED.1"
msgid "Oh... thanks. Here, take this for your trouble."
msgstr "噢……谢谢。来，收下这个吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.HIGH.1"
msgid "Thank you dearie! Here, why don't you take one of these."
msgstr "谢谢你，亲爱的！来，收下这个吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.LOW.1"
msgid "Hmph. You could've caught it faster if you used this."
msgstr "恩。你要是用这个的话，会更快的抓到鱼。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_SUMMER.MED.1"
msgid "Oh... thanks. Here, take this for your trouble."
msgstr "噢……谢谢。来，收下这个吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.HIGH.1"
msgid "Thank you dearie! Here, why don't you take one of these."
msgstr "谢谢你，亲爱的！来，收下这个吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.LOW.1"
msgid "Hmph. You could've caught it faster if you used this."
msgstr "恩。你要是用这个的话，会更快的抓到鱼。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FISH_WINTER.MED.1"
msgid "Oh... thanks. Here, take this for your trouble."
msgstr "噢……谢谢。来，收下这个吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.1"
msgid "Thank you dearie..."
msgstr "谢谢你，亲爱的……"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.HIGH.1.2"
msgid "Have you seen any other crabs on your travels?"
msgstr "你旅途里见过其他的螃蟹么？"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.LOW.1"
msgid "..."
msgstr "..."

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_FLOWER_SALAD.MED.1"
msgid "...Thank you. It's been a long time."
msgstr "……谢谢你。很久没吃到这个了。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.1"
msgid "Hoo-hoo!"
msgstr "呼呼！"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.HIGH.1.2"
msgid "That's some pretty impressive fish, dearie!"
msgstr "这鱼真漂亮，亲爱的！"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.1"
msgid "Why are you giving me this?"
msgstr "你为什么给我这个?"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.LOW.1.2"
msgid "Wait, I never said I wouldn't take it!"
msgstr "等等，我从没说过不会收下！"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_HEAVY_FISH.MED.1"
msgid "Ooooh, that's a hefty pile of fish!"
msgstr "哦，好重的一堆鱼啊！"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.HIGH.1"
msgid "Oh dearie, you're so thoughtful!"
msgstr "噢，亲爱的，你太贴心了！"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.LOW.1"
msgid "Hmph. At least I won't freeze to death."
msgstr "哼。至少我不会冻死了。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_PUFFY_VEST.MED.1"
msgid "That's... very nice of you."
msgstr "非常……感谢你。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.HIGH.1"
msgid "What would I do without you, dearie?"
msgstr "要是没你，我可怎么办，亲爱的？"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.LOW.1"
msgid "I guess this will do."
msgstr "这个应该就可以了。"

#. HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.GIVE_UMBRELLA.MED.1"
msgid "Why are you being so nice to me?"
msgstr "你怎么对我这么好啊？"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.HIGH.1.1"
msgid "Ooooh, such a thoughtful young whipper-snapper!"
msgstr "哦，你真是个贴心的小棉袄！"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.HIGH.1.2"
msgid "Let me pinch your cheeks!"
msgstr "让我来掐掐你的脸蛋！"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.LOW.1.1"
msgid "You could've planted them in neater rows..."
msgstr "你本来可以种的更整齐一点……"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.LOW.1.2"
msgid "But I guess it'll do."
msgstr "但是这样估计也行吧。"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_BERRIES.MED.1"
msgid "I can't remember the last time I had fresh berries!"
msgstr "我都记不起上回是什么时候吃过新鲜浆果了！"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.HIGH.1"
msgid "My bees haven't looked this happy in years!"
msgstr "我的蜜蜂已经好多年没这么开心过了！"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.LOW.1"
msgid "Well, at least my bees are happy now."
msgstr "好吧，至少我的蜜蜂现在很开心。"

#. HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.PLANT_FLOWERS.MED.1"
msgid "My bees are buzzing with excitement!"
msgstr "我的蜜蜂激动的嗡嗡叫！"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.HIGH.1.1"
msgid "Ahhh..."
msgstr "啊……"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.HIGH.1.2"
msgid "It's such a weight off my mind to have that junk gone."
msgstr "清掉那块垃圾真是解决了我的一个心病。"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.LOW.1"
msgid "Hmph. Took you long enough."
msgstr "哼。你怎么这么久。"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_JUNK.MED.1"
msgid "Should be easier to fish with all that junk gone!"
msgstr "垃圾清完了，这下能钓鱼了！"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.1"
msgid "What a relief!"
msgstr "真是神清气爽啊！"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.HIGH.1.2"
msgid "That plant's been side-eying me for some time."
msgstr "那植物一段时间以来一直在斜眼蔑视我。"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.1"
msgid "You think you deserve a reward or something?"
msgstr "你觉得自己应该得到一份奖励吗？"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.LOW.1.2"
msgid "Hmph."
msgstr "哼。"

#. HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_REWARD.REMOVE_LUREPLANT.MED.1"
msgid "Guess you're at least a half decent weed killer."
msgstr "你也算是半个合格的锄草匠了。"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.1"
msgid "So do you want to trade?"
msgstr "你想换点什么吗？"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_1.1.2"
msgid "or are you just wasting my time?"
msgstr "还是只是想浪费我的时间？"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.1"
msgid "I miiight have some lures to trade..."
msgstr "我也许有点鱼饵能跟你交换……"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_2.1.2"
msgid "if you can afford them."
msgstr "如果你能买的起的话。"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.1"
msgid "Alright, you've twisted my claw."
msgstr "好吧，你赢了。"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_3.1.2"
msgid " I'll show you my GOOD lures."
msgstr "我来给你看看我的好鱼饵。"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.1"
msgid "I've got some new things to trade"
msgstr "我有新东西可以跟你换了"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_4.1.2"
msgid "but they don't come cheap!"
msgstr "但是它们可不便宜！"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.1"
msgid "This old shell must be going soft..."
msgstr "这个老壳子变得软了……"

#. HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_STORE_UNLOCK_5.1.2"
msgid "I put something special in the shop."
msgstr "我商店里有了特殊物品。"

#. HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.HIGH.1"
msgid "Give me a holler if you need anything else!"
msgstr "需要别的东西再来找我吧！"

#. HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.LOW.1
msgctxt "HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.LOW.1"
msgid "Great. Now leave me alone."
msgstr "太好了。现在走开吧。"

#. HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_TALK_ONPURCHASE.MED.1"
msgid "Pleasure doing business."
msgstr "生意愉快。"

#. HERMITCRAB_THROWBOTTLE.HIGH.1
msgctxt "HERMITCRAB_THROWBOTTLE.HIGH.1"
msgid "Maybe this will be the one to reach him..."
msgstr "也许这个能联系到他……"

#. HERMITCRAB_THROWBOTTLE.LOW.1.1
msgctxt "HERMITCRAB_THROWBOTTLE.LOW.1.1"
msgid "You've been snatching up my bottles!"
msgstr "你捡了我好多的瓶子！"

#. HERMITCRAB_THROWBOTTLE.LOW.1.2
msgctxt "HERMITCRAB_THROWBOTTLE.LOW.1.2"
msgid "Now I need to send out twice as many!"
msgstr "现在我需要扔出两倍的瓶子。"

#. HERMITCRAB_THROWBOTTLE.MED.1
msgctxt "HERMITCRAB_THROWBOTTLE.MED.1"
msgid "I suppose I'm glad they reached anyone, really."
msgstr "回头想想，有人捡到就是幸事了。"

#. HERMITCRAB_WANT_HOUSE.1
msgctxt "HERMITCRAB_WANT_HOUSE.1"
msgid "I could really use some help fixing up my house..."
msgstr "谁来帮我修修房子啊……"

